炭爐火鍋險變燒炭 4男女疑吸一氧化碳不適

【晴報專訊】4名男女前晚到深水埗一間食店吃炭爐羊腩煲，但懷疑他們所坐的閣樓位置通風欠佳，致吸入一氧化碳不適，需到醫院求診。
不適4人為兩對夫婦，前晚他們相約到深水埗石硤尾街一間食肆，並們在閣樓用炭爐吃羊腩煲，至10時半才埋單。期間有人感身體不適，疑是吸入爐火釋出的不明氣體所致，慌忙到醫院求診。
據悉，到醫院4人由49至53歲不等，其中一名50歲蕭姓男子自覺無大礙，拒絕接受治療；餘下3人經治療後已出院回家休息。
另一方面，駐院警員得悉事件後，惟恐其他食客有意外，馬上通知上峰和消防。消防派出兩輛消防車及一輛救護車到現場調查，初步證實空氣沒有有害成分。據悉，當時一共有3枱食客在閣樓吃炭爐火鍋，其餘2枱食客亦安然無恙。
負責人︰見過鬼怕黑
當局初步懷疑不適男女是坐在食肆閣樓角落位置，空氣不流通，致吸入炭爐產生的一氧化碳出事；警方現將事件列作「雜項」處理，並檢走炭爐作調查。
另外，食肆責人承認有客人在閣樓使用炭爐，又指「見過鬼怕黑」，經此一役該店日後再不會使用炭爐，亦不會讓客人在室內打邊爐。
有專家指出，炭爐會將室內空氣的氧氣燃燒，並產生一氧化碳，而在空氣不流通地方，就算使用氣體爐具，情況亦是一樣。專家又稱，如果吸入一氧化碳，病人最初會感到作嘔、頭暈等，嚴重者更會神志不清，甚至抽筋和陷入昏迷。

好撚戇鳩 食羊腩煲都要搵命搏

玩命
食餐飯姐

以為燒成炭

乜用碳爐真係會好食d咩？定係心理作用？

碳爐又點會火力猛呀，開定風扇吹呀